**鹈鹕科**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：），又稱**鴮鸅**（音同“烏哲”），俗稱**塘鵝**，在[动物分类学上是属于](../Page/动物分类学.md "wikilink")[鸟纲](../Page/鸟纲.md "wikilink")[鹈形目](../Page/鹈形目.md "wikilink")。鹈鹕科下只有一个[属](../Page/属_\(生物\).md "wikilink")**鹈鹕属**（*Pelecanus*），包括8种。鹈鹕是分布在除[南极以外所有大陆的大型水鸟](../Page/南极.md "wikilink")，最明显的特征是嘴下带有一个喉囊，可以自由伸缩，是储存食物的地方。

鵜鶘是構成家庭鵜鶘科的大型水鳥的一個屬。它們的特點是有一個長喙和一個大的咽喉袋，用於捕捉獵物，並在吞嚥之前從被舀起的內容物中排出水。他們主要是蒼白的羽毛，除了棕色和秘魯鵜鶘。在繁殖季節之前，所有物種的喙，小袋和裸露的面部皮膚變得顏色鮮豔。八種活體鵜鶘物種具有不規則的全球分佈，從熱帶到溫帶緯度不等，儘管它們不在南美洲內部以及從極地地區和開放海洋中缺失。

一般的鵜鶘並不潛水，主要以群体捕鱼的方式，但美國[褐鵜鶘卻會潛水捉魚](../Page/褐鵜鶘.md "wikilink")。

[Pelikan_Walvis_Bay.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pelikan_Walvis_Bay.jpg "fig:Pelikan_Walvis_Bay.jpg")

[Pelecanus_occidentalis_-Jamaica_-fishing-8.ogv](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pelecanus_occidentalis_-Jamaica_-fishing-8.ogv "fig:Pelecanus_occidentalis_-Jamaica_-fishing-8.ogv")褐鵜鶘入海潛水抓魚\]\]

[Pelecanus_conspicillatus_-Brisbane_Water,_Broken_Bay,_New_South_Wales,_Australia_-colony-8.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pelecanus_conspicillatus_-Brisbane_Water,_Broken_Bay,_New_South_Wales,_Australia_-colony-8.jpg "fig:Pelecanus_conspicillatus_-Brisbane_Water,_Broken_Bay,_New_South_Wales,_Australia_-colony-8.jpg")

[Pelecanus_occidentalis_-Smith_Island,_Chesapeake_Bay,_Maryland,_USA_-nest-8cr.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pelecanus_occidentalis_-Smith_Island,_Chesapeake_Bay,_Maryland,_USA_-nest-8cr.jpg "fig:Pelecanus_occidentalis_-Smith_Island,_Chesapeake_Bay,_Maryland,_USA_-nest-8cr.jpg")
[Sarasota-Pelican2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sarasota-Pelican2.jpg "fig:Sarasota-Pelican2.jpg")


[\*](../Category/鹈鹕科.md "wikilink")
[Category:鹈形目](../Category/鹈形目.md "wikilink")